睹防暴警毆女生 挺身受訪

睹防暴警毆女生 挺身受訪

當日防暴警抬高Chloe雙腿令她走光，女警更辱罵她「好重呀肥婆」。

【本報訊】警方歸咎Chloe穿裙掙扎走光，受訪時她故意穿黑色背心和鉛筆裙，展露滿身傷痕。

相關新聞：研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖

對警察完全失去信心

抹了口紅的她看起來堅強而冷靜，又向攝記笑言：「影得我瘦啲。」被捕後她沒有流淚，「因為我冇錯……一直覺得自己唔係受害者，我唔係弱者，我唔需要大家同情」。

8月5日下午，示威者為聲援她再包圍天水圍警署，剛保釋的她悄悄地在附近圍觀。Chloe曾與立法會議員毛孟靜商量過開記者會，但害怕被起底，又因非法集結罪被捕，最後作罷，「如果我走出嚟高調開記者會，會唔會警察覺得呢條女咁寸，我特登告你？始終完全失去對警察、對法治嘅信心」。

讓她鼓起勇氣受訪的，是8月5日晚北角新光戲院外收拾垃圾被十多名防暴警按住亂棍毆打的女生。Chloe沒因自己被捕哭泣，但看着北角女生的片段，她說「終於喊到」，「如果第一次承受性暴力嘅所謂受害者都唔出嚟譴責，警察可以繼續以咁嘅手法拉女性」。若有女性以同樣手法被捕而受創傷，她會以過來人身份說：「唔需要因為自己係女仔而驚出嚟（抗爭），女仔唔一定好弱，要人保護，千祈唔好為呢件事羞恥……因為做錯嘅人唔係你。」

「不幸中之大幸，佢（警方）揀中個比較堅強嘅女仔」，說着說着，她笑起來，卻有一點無可奈何。

■記者鄭祉愉

上一則
上一則
被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我

下一則
下一則
被控暴動少年：警畀鹹水我飲

研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖
被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我
被控暴動少年：警畀鹹水我飲
無悔抗爭：越鎮壓越反彈
港英督察散步被拘 嘆警墮骯髒政治
涉噴黑交通燈 女子斷肋骨留院
藏煙霧彈案 法庭改准被告保釋
議辦被毀 何君堯告譚凱邦煽惑
傳旗兵到港「見黑衫就打」
警回應8.5打鬥：唔好聚焦北角
劉業成履新 警未提與鄧炳強分工
連禁四區遊行打壓示威
天主教徒「潔淨」禮賓府
人海接機 遊客打卡反送中
旅客撐示威者絕非暴動
市民斥機管局過敏
舉美國旗象徵追求民主自由
京禁國泰抗爭員工飛內地
張仁良拒學生邀請視察遊行
反送中廣告展覽「感覺震撼」
「祈福除惡」燒衣 警至少拘6人
林鄭譏示威者無經濟貢獻
經濟問題優先 記者轟離譜
公務員促獨立調查 特首懶理
藍絲派國旗 號召見警豎拇指
駐港解放軍：與分裂勢力鬥爭
那夜坐上元朗廝殺列車 「倖存者」活在恐懼中
睹乘客被「爆缸」 新移民婦嘆港變大陸
與友組隊圖救人 地膽因恐襲Connect
外交官遭起底 美轟華惡棍
經濟學人：京倘出兵 中港攬炒
向港駐台辦寄「血衣」 台生受查
內地人買機頂盒看香港新聞
96%記者吸毒氣有後遺症
警拒承諾不用過期催淚彈
國際組織：港用水炮車可釀大災難
最年輕被捕者13歲女買書 警屈非法集結母：無差別拉人 天大笑話